% --------------------- DOCUMENT CLASS AND EXTRA PACKAGES ----------------------
% Define document class.
\documentclass{presentation}

% Extra packages.
\usepackage[absolute,overlay]{textpos} % Enable absolute positioning.
% ------------------------------------------------------------------------------


% --------------- MANDATORY DOCUMENT METADATA AND EXTERNAL FILES ---------------
% Mandatory document information.
\title{Model za optimizaciju razmještaja raspodijeljene aplikacije}
\author{Rudolf Lovrenčić}
\thesisnumber{1972}
\date{4. srpnja 2019.}
\mentor{prof. dr. sc. Domagoj Jakobović}

% Resources path (images and other resources).
\graphicspath{ {../Resources/} }
% ------------------------------------------------------------------------------


% ----------------------------- START THE DOCUMENT -----------------------------
\begin{document}
% ------------------------------------------------------------------------------


% -------------------------------- TITLE FRAME ---------------------------------
\maketitle
% ------------------------------------------------------------------------------


% --------------------------------- MOTIVATION ---------------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Motivacija}
    \begin{itemize}
        \item Manjak povjerenja u pružatelje \emph{cloud} usluga
        \item Enkripcija sprječava obradu podataka u oblaku
        \item Zbroj informacija fragmenata podataka je manji od informacije
            cjelokupnih podataka
    \end{itemize}
    \vspace{10pt}
    \centergraphic{width=190pt}{{"Two Fragments to Cloud"}.pdf}
\end{frame}
% ------------------------------------------------------------------------------


% ----------------------------- APPLICATION MODEL ------------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Model aplikacije}
    \begin{minipage}{0.60\textwidth}
        \vspace{13pt}
        \begin{enumerate}
           \item Popis fragmenata podataka
           \item Popis komponenti aplikacije
           \item Opis pristupa fragmentima
           \item Opis razmjene međurezultata
        \end{enumerate}
        \vspace{20pt}
        \begin{itemize}\setlength{\itemsep}{7pt}
            \item Fragmenti podataka:
                \begin{itemize}
                    \item[] $F_0, F_1, F_2$
                \end{itemize}
            \item Aplikacijske komponente:
                \begin{itemize}
                    \item[] $C_0, C_1, C_2$
                \end{itemize}
            \item Međurezultati:
                \begin{itemize}
                    \item[] $R_{02}, R_{12}$
                \end{itemize}
        \end{itemize}
        \vspace{20pt}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.35\textwidth}
        \vspace{-13pt}
        \centergraphic{height=165pt}{{"Simple Application"}.pdf}
    \end{minipage}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Resursi:} fragmenti podataka i međurezultati
    \end{itemize}
\end{frame}
% ------------------------------------------------------------------------------


% ---------------------------- SECURITY CONSTRAINTS ----------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Sigurnosne zavisnosti}
    \vspace{10pt}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Želja da skup resursa nije dostupan na istom mjestu}
        \item Mjesto:
            \begin{itemize}
                \item[--] omogućava pohranu fragmenata i izvršavanje komponenti
                \item[--] pružatelj usluga, poslužitelj pružatelja usluga,
                    \emph{in-house} poslužitelj\ldots
                \item[--] ima razinu povjerenja dodijeljenu od korisnika
            \end{itemize}
    \end{itemize}
    \vspace{10pt}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{PRIMJER:} $\{F_0, F_1\}$
    \end{itemize}
    \centergraphic{width=250pt}{{"Split is Better"}.pdf}
\end{frame}
% ------------------------------------------------------------------------------


% ------------------------------- RISK ASSESMENT -------------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Procjena rizika}
    \vspace{3pt}
    \begin{enumerate}
        \item Određivanje važnosti svakog resursa
        \item Vjerojatnost ugrožavanja svakog resursa
    \end{enumerate}
    \vspace{10pt}
    \begin{pseudocode}
        rizik = 0\;
        \ForEach{mjesto}{
            \SetKwFor{ForEach}{za svaki}{}{}
            \ForEach{resurs na tom mjestu}{
                rizik += važnost\_resursa / povjerenje\_mjesta\;
            }
        }
        \caption{Izračunavanje rizika fragmenata i međurezultata.}
    \end{pseudocode}
    \vspace{5pt}
    \begin{pseudocode}
        rizik = 0\;
        \SetKwFor{ForEach}{za svaku}{}{}
        \ForEach{sigurnosnu zavisnost}{
            \If{je zavisnost prekršena}{
                mjesto = najnesigurnije\_mjesto\_kršenja()\;
                rizik += kazna / povjerenje\_mjesta\;
            }
        }
        \caption{Izračunavanje rizika sigurnosnih ovisnosti.}
    \end{pseudocode}
\end{frame}
% ------------------------------------------------------------------------------


% ------------------------------ RISK OPTIMIZATION -----------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Optimizacija rizika}
    \begin{itemize}\setlength{\itemsep}{12pt}
        \item Jednokriterijska optimizacija \\
            \vspace{-3pt}
            \begin{minipage}{0.51\textwidth}
                \begin{itemize}
                    \item[--] odabir koeficijenata
                \end{itemize}
            \end{minipage}
            \begin{minipage}{0.4\textwidth}
                \coloredeqation{rizik = a \cdot rizik_1 + b \cdot rizik_2}
            \end{minipage}
        \item Višekriterijska optimizacija
            \vspace{3pt}
            \begin{itemize}
                \item[--] složeniji algoritmi
            \end{itemize}
            \vspace{2pt}
            \centergraphic{width=210pt}
                {{"Bigger Application NSGA Solution"}.pdf}
    \end{itemize}
\end{frame}
% ------------------------------------------------------------------------------


% ------------------------------- IMPLEMENTATION -------------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Implementacija}
    \vspace{7pt}
    \begin{itemize}
        \item C++17, \textapprox 80 datoteka, \textapprox 4500 LoC, prenosivost*
        \item Omotač biblioteka za optimizaciju
        \item Biblioteke: ECF, OpenGA, RapidXML
        \item Iscrtavanje: Gnuplot
    \end{itemize}
    \vspace{5pt}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Jednokriterijska optimizacija}
            \begin{enumerate}
                \item GA, proporcionalna selekcija (OpenGA)
                \item GA, turnirska selekcija (ECF)
            \end{enumerate}
        \item \textbf{Višekriterijska optimizacija}
            \begin{enumerate}
                \item[3.] NSGA-III (OpenGA)
                \item[4.] PPES (vlastita implementacija)
            \end{enumerate}
    \end{itemize}
    \vspace{7pt}
    \centergraphic{width=240pt}{{"Program Flow"}.pdf}
\end{frame}
% ------------------------------------------------------------------------------


% -------------------------------- EXPERIMENTS ---------------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Testna aplikacija}
    \begin{itemize}
        \item 10 fragmenata, 10 komponenti, 10 međurezultata, 7 mjesta
        \item očekivana veličina poslovne aplikacije\footnote{\textsc{Mohammad
            Hajjat}, \textbf{Cloudward bound: Planning for...}, 2010.}
    \end{itemize}
    \vspace{8pt}
    \centergraphic{width=0.9\textwidth}{{"Bigger Application"}.pdf}
    \vspace{15pt}
\end{frame}
% ------------------------------------------------------------------------------


% ---------------------------------- RESULTS -----------------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Rezultati}
    \begin{itemize}\setlength{\itemsep}{12pt}
        \item \textbf{Jednokriterijska optimizacija}
            \begin{itemize}
                \item[--] Turnirski GA (ECF): 100\%, \textapprox 0.4s,
                \item[--] Proporcionalni GA (OpenGA): 43\%, \textapprox 0.8s,
            \end{itemize}
        \item \textbf{Višekriterijska optimizacija}
    \end{itemize}
    \vspace{120pt}
    \begin{textblock}{8.3}(0.1, 6.5)
        \begin{center}PPES\end{center}
        \vspace{-10pt}
        \includegraphics[width=175pt]
                {{"Bigger Application PPES Solution Bigger Font"}.pdf}
    \end{textblock}
    \begin{textblock}{8.8}(8, 6.5)
        \begin{center}NSGA-III\end{center}
        \vspace{-10pt}
        \includegraphics[width=175pt]
                {{"Bigger Application NSGA Solution"}.pdf}
    \end{textblock}
\end{frame}
% ------------------------------------------------------------------------------


% --------------------------------- CONCLUSION ---------------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Zaključak}
    \begin{itemize}
        \item Jedan kriterij: troturniski genetski agloritam (ECF)
        \item Više kriterija: NSGA-III (OpenGA)
        \vspace{10pt}
        \item Osnovni model (\enquote{\textit{prst-palac}})
        \item Proširenja i poboljšanja:
            \begin{itemize}
                \item[--] uvođenje cijene i performansi
                \item[--] produbljivanje sigurnosnog opisa
                \item[--] optimizacija tri i više kriterija, prikaz odabrana tri
                \item[--] olakšavanje ulaznih opisa (GUI, pretpostavljene
                    postavke)
            \end{itemize}
        \vspace{10pt}
        \item Optimizacija nije problem, procjena sigurnosti jest
    \end{itemize}
\end{frame}
% ------------------------------------------------------------------------------


% ------------------------------ END THE DOCUMENT ------------------------------
\end{document}
% ------------------------------------------------------------------------------
